{
    "question": "Tuliskan satu paragraf dengan pikiran pokok pramuka membantu kita berlatih mandiri",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku dan temanku sedang menyiapkan alat dan perlengkapan untuk berkemah ke pegunungan saat proses kata pembina kami harus mandiri untuk mendirikan tenda dan lain lain. Setelah hari berikutnya kami disuruh mencari kayu untuk api unggun dan membuat tenda dan lainnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "syarat-terjadinya-kebangkitan-nasional-menurut-budi-utomo-adalah-582",
            "question": "Syarat terjadinya kebangkitan nasional menurut budi utomo adalah ... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pendidikan ke jenjang yang lebih tinggi </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em>1. pendidikan ke jenjang yg lebih tinggi</em></strong></p><p></p><p><strong><em>1. pendidikan ke jenjang yg lebih tinggi2. kesadaran warga Indonesia terhadap penjajahan</em></strong></p><p></p><p><em>semoga </em><em>membantu</em><em>:</em><em>v</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mengutamakan-diplomasi-untuk-menyelesaikan-permasalahan-271",
            "question": "Indonesia mengutamakan diplomasi untuk menyelesaikan permasalahan sengketa perbatasan. hal ini menunjukan bahwa indonesia menekankan ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perundingan/gencatan senjata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-suku-bangsa-yang-berdiam-di-pulau-kalimantan-471",
            "question": "Sebutkan suku bangsa yang berdiam di pulau kalimantan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melayu, dayak, banjar, kutai, paser, berau, dan tidung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-rela-berkorban-adalah-sikap-yang-mencerminkan-adanya-kesedi-230",
            "question": "Sikap rela berkorban adalah sikap yang mencerminkan adanya kesedian dan ikhlasan memberikan sesuatu yang dimiliki untuk orang lain contoh nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Ketika ada tetangga yang terkena musibah, kita rela membantu.</li><li>Mematuhi tata tertib yang berlaku di lingkungan masyarakat.</li><li>Melaksanakan kewajiban di masyarakat.</li><li>Rela ikut kerja bakti.</li><li>Rela ikut ronda dan kewajiban di masyarakat lainnya.</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendahulukan kepentingan negara diatas kepentingan pribadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kehadiran-ada-di-pesta-ulang-tahun-tinggal-berhasil-suasana-imbuh-982",
            "question": "kehadiran ada di pesta ulang tahun Tinggal berhasil suasana Imbuhan yang tepat digunakan pada kata bercetak miring pada kalimat diatas adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak ada</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kamu ketik tidak menunjukkan satupun kata yg miring</p><p>\u2727\u0f3a\u2665\u0f3b\u2727</p><p>jangan lupa follow yh</p><p>\u2741(O_O)\u2741</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ancaman-yang-di-hadapi-bangsa-indonesia-di-bidang-pertahanan-dan-738",
            "question": "Ancaman yang di hadapi bangsa indonesia di bidang pertahanan dan keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> ancaman di bidang pertahanan dan keamanan adalah agresi militer belanda, pemberontakan PKI Madiun, G30S, pemberontakan DI/TII, dan lain-lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-sumpah-pemuda-pada-kongres-pemuda-kedua-pada-tanggal-8-okto-430",
            "question": "Makna Sumpah Pemuda pada Kongres Pemuda kedua pada tanggal 8 Oktober 1928 adalah    A. Indonesia sejajar dengan bangsa-bangsa lain\r\nB. Hapusnya kebodohan dan kemiskinan\r\nC. Terusirnya penjajah dari muka bumi Indonesia\r\nD. Memperkokoh persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh persatuan dan kesatuan</p><p></p><p>sekian semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh Persatuan Dan Kesatuan Bangsa Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena seperti yang kita tahu, kongres pemuda dan sumpah pemuda di adakan agar, seluruh wilayah indonesia bersatu dan kuat</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ketika-perang-mutah-pasukan-islam-ditarik-mundur-ke-a-madinah-907",
            "question": "1.ketika perang mu'tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian    2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah\r\na. raja gasan c. raja yaman\r\nb. raja abbesinia d. raja Oman\r\n3.dalam perang mut'ah zaid bin Haritsah akhirnya\r\na. menang b.kalah c.gugur d.dibai'at\r\n4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap\r\na. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi\r\n5.fathu Mekah terjadi karena\r\na. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan\r\n6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah\r\na. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza'ah\r\n7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa\r\na.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah\r\n8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk\r\na. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi\r\n9. kaum Quraisy dianggap aman apabila \r\na. zakat b.menyembah nabi c.shalat d. menutup pintu rumahnya\r\n10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi\r\na. kuat b. lemah c. biasa saja D. semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.ketika perang mu&#039;tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian<br>2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah<br>a. raja gasan c. raja yaman<br>b. raja abbesinia d. raja Oman<br>3.dalam perang mut&#039;ah zaid bin Haritsah akhirnya<br>a. menang b.kalah c.gugur d.dibai&#039;at<br>4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap<br>a. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi<br>5.fathu Mekah terjadi karena<br>a. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan<br>6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah<br>a. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza&#039;ah<br>7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa<br>a.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah<br>8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk<br>a. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi<br>9. kaum Quraisy dianggap aman apabila <br>a. zakat <br>10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi<br>a. kuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-langsung-negara-indonesia-di-tuliskan-dalam-pembukaan-uud-730",
            "question": "Secara langsung negara indonesia di tuliskan dalam pembukaan uud nri tahun 1945 alenea",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketiga (3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-nilai-yang-terkandung-dalam-sumpah-balapan-yang-di-810",
            "question": "Sebutkan nilai nilai yang terkandung dalam sumpah balapan yang dinyatakan oleh gajah mada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0nilai\u00a0kesatuan dan persatuan wilayah Nusantara,\u00a0nilai\u00a0historis,\u00a0nilai\u00a0keberanian,\u00a0nilai\u00a0percaya diri,\u00a0nilai\u00a0rasa memiliki kerajaan Majapahit yang besar dan berwibawa,\u00a0nilai\u00a0geopolitik,\u00a0nilai\u00a0sosial budaya,\u00a0nilai\u00a0filsafat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}